<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VietHQ - Tìm đơn giản trong phức tạp</title>
    <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/</link>
    <description>Recent content on VietHQ - Tìm đơn giản trong phức tạp</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2019 11:08:05 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gg4acrossover.github.io/hugosite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lấy url từ string</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/get-urls-from-string/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 11:08:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/get-urls-from-string/</guid>
      <description>Từ một lời thắc mắc Bạn đã bao giờ tự hỏi làm thế nào để lấy ra url từ string ko? Cách đơn giản hướng đến đầu tiên là split string ra rồi đưa vào hàm URL.init
var str = &amp;quot;goto https://www.google.com/&amp;quot; let urls = str.components(separatedBy: .whitespaces) .compactMap(URL.init) // [goto, https://www.google.com/]  Kết quả ra cả &amp;ldquo;goto&amp;rdquo;, có gì đó sai sai? Hóa ra thằng URL.init vốn dễ dãi. Nó nhận cả đường dẫn, tên thư mục nó lấy, url nó lấy, tên folder nó lấy, blah blah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ẩn Keyboard</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/dismiss-keyboard/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 13:59:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/dismiss-keyboard/</guid>
      <description>Xin chào mọi người, hôm nay mình sẽ trở lại với một vấn đề quen thuộc. Đó là ẩn keyboard, xử lý tuy rằng đơn giản, nhưng để làm &amp;ldquo;mượt&amp;rdquo; thì cũng không dễ tẹo nào. Mình sẽ đi từng bước một, từ cách bình dân nhất, rồi đến những xử lý refactor.
Cách bình dân Cách chúng ta thường thấy nhất là:
class ViewController: UIViewController { @IBOutlet weak var txtField: UITextField!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sugar Syntax</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/sugar-syntax/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 16:12:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/sugar-syntax/</guid>
      <description>Swift có một số phương pháp để code viết gọn hơn, hay còn gọi là sugar syntax. Hôm nay mình sẽ giới thiệu một số phương pháp. Các cách này có thể không mang nhiều tính áp dụng, tuy nhiên sẽ giúp chúng ta hiểu sâu hơn về ngôn ngữ mình đang sử dụng
dynamicallyCallable Áp dụng cấu trúc này cho class, struct, enum hoặc protocol. Sử dụng code ví dụ để dễ hình dung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Collection view layout</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/collectionview_layout/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 10:40:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/collectionview_layout/</guid>
      <description>CollectionView hoạt động như nào UICollectionView là subclass của UIScrollView. Nói một cách khác, nó là UIView nhưng có thêm chức năng thay đổi bounds. Khi chúng ta di chuyển cell, chúng ta thay đổi giá trị contentOffset, đồng thời thay đổi không gian hiển thị của UICollectionView.
Trăm nghe không bằng một thấy, tốt nhất là trình diễn bằng hình ảnh cho dễ hiểu.
Trên là hình ảnh mắt chúng ta nhìn thấy khi di chuyển collection view (ô chữ nhật xanh lá cây tượng trưng cho màn hình điện thoại).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vài tip 03.06.19</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/new-tip-03-06-19/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 14:10:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/new-tip-03-06-19/</guid>
      <description>Một số phương thức hỗ trợ lập trình, note lại cho bản thân.
Autolayout extension UIView { func pinToBounds(_ view: UIView) { view.translatesAutoresizingMaskIntoConstraints = false NSLayoutConstraint.activate([ view.topAnchor.constraint(equalTo: topAnchor), view.bottomAnchor.constraint(equalTo: bottomAnchor), view.leadingAnchor.constraint(equalTo: leadingAnchor), view.trailingAnchor.constraint(equalTo: trailingAnchor) ]) } }  Storyboard protocol Storyboardable { } extension Storyboardable where Self: UIViewController { static func instantiateInitialFromStoryboard() -&amp;gt; Self { let controller = storyboard().instantiateInitialViewController() return controller! as! Self } static func storyboard(fileName: String? = nil) -&amp;gt; UIStoryboard { let storyboard = UIStoryboard(name: fileName ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tip iOS cho tháng năm</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/mot-vai-tip-thang-5-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 10:09:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/mot-vai-tip-thang-5-2019/</guid>
      <description>CSS string Nếu ta muốn sử dụng style có sẵn trên web thì có thể nghiên cứu phương án tận dụng nó lại trên iOS.
Bước đầu implement phương thức gắn css style vào string
extension NSAttributedString { convenience public init(text: String, styles: [String: String]) { let style = styles.compactMap { (key, value) -&amp;gt; String in return &amp;quot;\(key): \(value)&amp;quot; }.joined(separator: &amp;quot;;&amp;quot;) try! self.init( data: Data(&amp;quot;&amp;lt;p style=\&amp;quot;\(style)\&amp;quot;&amp;gt;\(text)&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;quot;.utf8), options: [.documentType: NSAttributedString.DocumentType.html, .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ôn tập iOS</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/on-tap-ios/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 02:21:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/on-tap-ios/</guid>
      <description>Một số câu hỏi ôn tập iOS Begin Câu 1 struct Question { var level: Int = 1 } var question1 = Question() var question2 = question1 question2.level = 2  Giá trị của question1.level sẽ như nào? Nếu Question là class thì có gì khác không? Tại sao?
Câu 2 var view1 = UIView() view1.alpha = 0.5 let view2 = UIView() view2.alpha = 0.5 // compile error?  Dòng code view2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codable remake part 1</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/codable-remake-part-1/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 10:46:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/codable-remake-part-1/</guid>
      <description>Dạo này mình hơi bận nên bỏ bê blog quá. Hôm nay quyết định chăm chút trở lại bằng một series về Codable, coi như làm nóng bản thân :D. Đã có một bài mình đề cập đến vấn đề này. Tuy nhiên bài viết đó chỉ ở mức giới thiệu, lần này mình sẽ tăng độ khó cho game thêm chút nữa.
Codable let json = &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot; { &amp;quot;userName&amp;quot;: &amp;quot;crossover&amp;quot;, &amp;quot;position&amp;quot;: &amp;quot;SG&amp;quot;, &amp;quot;id&amp;quot;: 234 } &amp;quot;&amp;quot;&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Làm việc với response</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/lam-viec-voi-response/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2019 16:33:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/lam-viec-voi-response/</guid>
      <description>Bài toán Khi nhận response từ server, chúng ta thường thấy json có điểm chung như sau
struct Response { let timestamp: String let id: Int let payload: Any }  timestamp và id là những trường mặc định luôn được trả về, chúng có type cố định. Còn type của payload lại phụ thuộc vào api bạn call, thế nên mình đang để dưới dạng Any.
Tuy nhiên sử dụng type Any có nhiều hạn chế: chúng ta phải biết chính xác nó-là-gì để ép kiểu trước khi sử dụng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nếu thì và những cách thay thế</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/if-else-and-another/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 13:58:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/if-else-and-another/</guid>
      <description>Bạn có biết rằng trên thế giới có một cộng đồng anti if, else. Trên đường đi tìm đường cách mệnh, coi như cũng tạo chút thử thách cho bản thân, mình đã tìm ra một số phương pháp tương đối hữu ích.
1. Thủ thuật refactor Các phương pháp này có thể coi như là trick để code trông gọn hơn, đồng thời loại bỏ if.
Dictionary Đây là phương pháp mình sử dụng từ lâu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Make swift great again</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/make-swift-great-again/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 17:39:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/make-swift-great-again/</guid>
      <description>Làm swift toẹt vời trở lại Dạo này thời tiết Hà Nội trở lạnh, post một bài cho nóng người :D. Lần này mình sẽ trình bày về một số tip để làm code trông swifty hơn.
defer Sử dụng defer nếu như bạn là người hay quên :D. Tác dụng của defer là nó sẽ chạy sau khi hàm return.
 var x = 1 func doDefer(_ value: inout Int) -&amp;gt; Int { // effect after return defer { value += 1 } value += 1 return value } print(doDefer(&amp;amp;x)) // 2 print(x) // 3  Với tác dụng của hàm defer ta có thể tận dụng để giải phóng bộ nhớ, close file hay bất cứ tác vụ nào đòi hỏi 2 bước ràng buộc lúc bắt đầu và kết thúc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Config Project</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/config-project/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:33:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/config-project/</guid>
      <description>Hồi mới tiếp xúc với lập trình IOS, mỗi khi build sản phẩm để công ty test, mình lại phải điều chỉnh một số configuration ngay chính trong code. Lúc config thế này, lúc config thế kia, tùy chỉnh cho nó hợp với môi trường theo cách #define như này
#ifdef DEBUG #define BASE_URL ... #else #define BASE_URL ... #endif  hoặc kiểu comment như này
// Product // static NSString* kBaseURL .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạo view từ xib</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/tao-view-tu-xib/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 16:50:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/tao-view-tu-xib/</guid>
      <description>1. Tạo uiview từ xib Khi tạo giao diện cho 1 app, chắc hẳn ai cũng gặp trường hợp có các view con xuất hiện đi, xuất hiện lại giữa các màn hình khác nhau. Để tránh việc copy qua lại nhàm chán, ta nên tách view con đó ra thành 1 xib duy nhất và tái sử dụng khi cần thiết.
Đầu tiên ta tạo class kế thừa từ UIView và Xib đi kèm như hình sau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clickable label</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/clickable-label/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 14:29:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/clickable-label/</guid>
      <description>Để tạo clickable cho text, ta có thể sử dụng UITextView, đó là cách đơn giản nhất. Ngoài ra ta cũng có thể tận dụng sức mạnh của Textkit :D để áp dụng trực tiếp lên UILabel mặc dù chỉ sử dụng một phần rất nhỏ của nó thôi.
Hôm nay lười nên mình show code luôn :), extension của UILabel nhé :).
Cách sử dụng đơn giản như sau</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toán tử 3 ngôi  hay sugar syntax</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/toan-tu-3-ngoi-hay-syntax-sugar/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 09:36:44 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/toan-tu-3-ngoi-hay-syntax-sugar/</guid>
      <description>Tình huống Hôm nay có chút buồn ngủ nên mình tạo động lực cho bản thân bằng cách tự làm thử toán tử ba ngôi trong swift. Đôi khi chơi theo kiểu hardcore cũng mang lại liều doping khá mạnh, giống như phê thuốc vầy :D.
Bình thường mình không dùng autoclosure vì thấy nó cũng không có gì đặc sắc, chỉ là syntax sugar. Áp dụng đúng chỗ thì ngon, áp dụng không đúng chỗ thì càng làm code khó hiểu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạo Style cho UIView</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/style-view-2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:05:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/style-view-2/</guid>
      <description>Giới thiệu Có nhiều cách để làm đẹp hơn là làm bánh hay làm tình
Đây là phần 2 của bài trước tuy nhiên nó chẳng liên quan gì đến phần đầu cả :D. Ở phần đầu tiên mình đã giới thiệu một cách đơn giản để ta reuse lại code sử dụng struct. Phần này phức tạp hơn, ý tưởng dựa trên việc sử dụng IBInspectable để định hìnhh style cho UIView, bạn vừa có thể tự tạo style trong code, đồng thời cũng có thể tùy biến thông qua UI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Style view</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/style-view/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 01:27:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/style-view/</guid>
      <description>Một phút cho quảng cáo Trong lập trình IOS nói riêng và mobile nói chung, kỹ năng code giao diện là phần rất quan trọng. Độ phức tạp của một task và thời gian thực hiện phụ thuộc nhiều vào UI bạn làm. UI đơn giản thì làm nhanh, UI khó thì làm lâu. Kĩ năng tạo giao diện cần được các thợ code mobile trau dồi, rèn luyện thật kĩ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xử lý callback hell với functional programming</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/xu-ly-callback-hell/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 00:28:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/xu-ly-callback-hell/</guid>
      <description>Giới thiệu Callback là kĩ thuật được ưa chuộng trong lập trình hiện nay. Ngặt nỗi, nếu sử dụng không khéo rất dễ xảy ra callback hell. Dưới con mắt nghệ thuật, nó lai lái kim tự tháp, nhưng dưới con mắt coder, đặc biệt với những lập trình viên ưa-cái-đẹp thì nó chẳng khác gì một thảm họa. Bí kíp tránh callback hell không phải là không có. Nếu chính đạo dùng Promise thì tà đạo chơi functional programming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tổng hợp một số tip Swift</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/tong-hop-mot-so-tip/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 17:21:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/tong-hop-mot-so-tip/</guid>
      <description>Tổng hợp một số tip Swift mà mình hay dùng
Measurement Nếu bạn muốn qui đổi đơn vị một cách nhanh chóng mà không phải tự xây dựng hệ thống chuyển đổi riêng thì measurement là lựa chọn hợp lý.
typealias Duration = Measurement&amp;lt;UnitDuration&amp;gt; let s = Duration(value: 60.0, unit: .seconds) let m = Duration(value: 1.0, unit: .minutes) let twoMinutes = s + m twoMinutes.value // 120.0 s Đặc biệt nhất, bạn có thể tự cộng, trừ 2 measurement cùng chung một loại.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strong type và bài toán qui đổi tiền tệ</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/strong-type-va-bai-toan-qui-doi-tien-te/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 15:04:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/strong-type-va-bai-toan-qui-doi-tien-te/</guid>
      <description>Strong type là gì? Tại sao lại cần? Strong type là cách ta định nghĩa ra một kiểu dữ liệu mới, từ những dữ liệu có sẵn nhưng mang tính định danh cao hơn. Ở các ngôn ngữ khác, ví dụ như haskell, người ta hay gọi đấy là Phantom types (kiểu bóng ma)
Một ví dụ điển hình và đơn giản nhất:
Ta có một struct Bank để gửi tiền</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stretchy header</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/stretchy-header/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 01:44:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/stretchy-header/</guid>
      <description>1.Tản mạn Tạo stretchy header là kỹ thuật không mới nhưng cho hiệu ứng khá đẹp mắt, hiện nay vẫn được nhiều app ưa chuộng dùng lại. Trước đây, hồi còn chưa ra swift, thấy trò này hay quá, mình cũng mày mò tự tạo một cái, tuy nhiên chưa có cơ hội áp dụng vào dự án thực tế. Ở công ty hiện tại, mình được chủ động hơn trong công việc, nên cũng tùy tiện gắn stretchy header vào cho có chút phá cách.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Method dispath trong protocol</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/method-dispatch/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 11:36:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/method-dispatch/</guid>
      <description>Method dispatch là gì? Method dispatch là thuật toán xác định cách thức vận hành method thông qua compiler. Nhắc đến method dispatch, thường người ta sẽ nói đến 2 kiểu điển hình:
 Static dispatch: xác định hàm được chạy trong quá trình biên dịch. Dynamic dispatch: xác định hàm được chạy trong quá trình runtime, cái này thể hiện rõ nhất qua tính đa hình trong OOP.  Với mỗi ngôn ngữ, tùy thuộc vào thiết kế mà có sự khác nhau về cách thức vận hành phương thức.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codable swift 4</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/codable-swift4/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 10:10:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/codable-swift4/</guid>
      <description>Codable là gì? Chắc hẳn ở swift 3 đa số chúng ta sử dụng lib ObjectMapper để parse json thành model. Thư viện này khá tiện dụng, tuy nhiên có một nhược điểm là chúng ta vẫn phải viết hàm map key. Điều này mình không thích lắm, trước đây objc có JSONModel parse thông minh hơn hẳn, ai dùng qua chắc đều biết. Đáng tiếc là ở swift không có thằng nào như vầy cả.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Date là gì, có ăn được không?</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/date-la-gi/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2017 16:50:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/date-la-gi/</guid>
      <description>Date Date là một đối tượng gần như không thể thiếu trong các app hiện nay. Nó xuất hiện trong lịch, trong thương mại điện tử, trong các app nhắc việc. Làm việc với date tưởng chừng như đơn giản nhưng lại là vấn đề hết sức đau đầu vì nó mang tính tương đối :D. Tỉ như ở Việt Nam, người dân đang vội vã đón con cuối chiều, nhưng ở nước khác, họ lại đang cafe buổi sáng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enum result</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/enum-swift/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 10:34:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/enum-swift/</guid>
      <description>Giới thiệu Có nhiều cách để viết Enum hơn là làm bánh hay làm tình. Ở bài viết này mình sẽ trình bày một hướng đi, hi vọng mọi người sẽ like :D
Kiểu phổ thông Chắc hẳn chúng ta thấy kiểu viết enum này rất quen thuộc, đặc biệt là đối với những ai dùng alamofire
enum Result&amp;lt;T&amp;gt; { case success(T) case failure(Error) public var value: T? { switch self { case .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Register user và thực hiện test</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/register-user-test/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2017 16:41:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/register-user-test/</guid>
      <description>Giới thiệu Việc xác thực quá trình đăng kí mới là công việc mà coder nào cũng phải gặp, thậm chí nó quen thuộc đến mức như cầm đũa hàng ngày vậy. Chúng ta có thể thực hiện việc validate ngay trên viewcontroller, tuy nhiên cách này khó test và sẽ khó quản lý nếu có nhiều điều kiện đầu vào. Cách hay hơn là chúng ta có thể tách ra 1 object validator nhận thông tin đầu vào và trả ra thông báo thành công nếu thông tin nhập vào đúng, trả ra mã lỗi nếu thông tin nhập vào sai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cách tạo query đơn giản</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/cach-tao-query-don-gian/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 10:43:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/cach-tao-query-don-gian/</guid>
      <description>Có nhiều cách viết blog công nghệ hơn là làm bánh hay làm tình.
Những ngày này Hà Nội mưa liên miên, được cái mát giời, mình lại tức cảnh sinh tình, bỗng dưng thèm viết blog. Chả là, dự án mình đang làm, phía đối tác cung cấp khá nhiều query để call api được thuận tiện. Để tạo một chuỗi query không phải là khó, có nhiều phương pháp thực hiện như tạo string format chẳng hạn, dùng query builder cũng chẳng ai cấm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filter, sort in action</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/filter-sort-in-action/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 14:53:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/filter-sort-in-action/</guid>
      <description>Back to basic Hồi học phổ thông, tôi rất ấn tượng với một thằng giải toán bằng định nghĩa. Hắn học chuyên toán tự nhiên, ngồi trên tôi một bàn, quả thực không khó để tôi liếc được bài :D. Một cách giải thật đặc biệt, xuất phát từ định nghĩa cơ bản, trong khi cách giải thông thường là dùng công thức. Về sau, khi làm lập trình, tôi càng thấm thía hơn những cách làm đơn giản kiểu như vậy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slim tableview</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/slim-tableview/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 16:14:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/slim-tableview/</guid>
      <description>1.Tản mạn Cách đơn giản nhất để giảm bớt bug là viết code ít đi. Chân lý đó đã được đưa vào một định luật nổi tiếng, hồi phổ thông ai cũng từng kinh qua.
 e = mc2
 Dịch một cách chân phương là error = more code (càng nhiều code càng gây lỗi). Khoảng cách giữa coder và tester phụ thuộc vào việc có bao nhiêu bug sinh ra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạo APIClient với swift 3</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/tao-api-client-swift-3/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2017 15:11:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/tao-api-client-swift-3/</guid>
      <description>1. Giới thiệu Từ hồi mới bắt đầu làm IOS, thằng nào cũng hỏi mình có biết sử dụng AFNetworking không? Khổ nỗi lúc đó, mình mới chuyển từ làm game sang, rất ít dùng đến lib, đa số tự viết nên lơ tơ mơ không biết chúng nó nói đến cái gì. Dùng anh google tìm hiểu thì mình mới ngộ ra AFNetworking là một tool wrap lại urlsession, hỗ trợ developer thao tác nhanh gọn, đỡ mất công viết đi viết lại những đoạn code thủ tục (lib đã hỗ trợ bạn làm việc đó).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạo progressHUD đơn giản</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/progress-hud-don-gian/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 11:25:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/progress-hud-don-gian/</guid>
      <description>Giới thiệu ProgressHUD là thành phần không thể thiếu trong các app mobile, thường được sử dụng mỗi khi load data từ server. Mình hay dùng tool hỗ trợ, tỉ như thằng SVProgressHUD hay thằng MBProgressHUD. Tuy nhiên thi thoảng tự sướng chút cho nó yomost 😄. Ví dụ này mình sẽ viết bằng swift 3
Ý tưởng Mình sẽ tạo 1 window với rootViewController có nhiệm vụ làm container cho thằng HUD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạo static site với hugo</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/hugo-tutorial/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 14:27:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/hugo-tutorial/</guid>
      <description>Blog hiện tại của mình sử dụng hugo.
 https://gohugo.io/
 Đây là một static website engine, cài đặt đơn giản, có thể deploy trực tiếp trên github. Mặc dù hugo được quảng cáo bởi hiệu năng tốt nhưng điều kéo mình đến với engine này là thư viện theme khổng lồ mà không kém phần lung linh của nó.
 http://themes.gohugo.io/
 Trên trang chủ đã hướng dẫn chi tiết cách tạo site và gắn theme cho website nên mình không trình bày lại nữa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transition Animation</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/transition-animation/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 16:01:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/transition-animation/</guid>
      <description>Giới thiệu Bắt đầu từ IOS7, apple hỗ trợ tạo animation lúc chuyển viewcontroller. Quá trình chuyển đổi được hỗ trợ bao gồm:
 NavigationController TabbarController Presentations và dismiss  Mình sẽ tập trung vào custom animation push và pop với NavigationController. Với các phương thức chuyển viewcontroller khác thì làm tương tự.
Mô hình hóa Giả sử bạn có 2 viewcontroller A và B, bây giờ bạn muốn push từ A sang B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code sạch, code khô thoáng</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/code-sach-code-kho-thoang/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 16:36:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/code-sach-code-kho-thoang/</guid>
      <description>Đây là một số phương pháp khi tớ làm việc với obj c. Với mỗi người, tổ chức có thể khác, thế nên cái này chỉ mang tính tham khảo. 😄
Sử dụng immutable Đối với array hay dictionary nếu không cần sử dụng mutable thì ta nên viết như sau:
NSArray *pFruit = @[@&amp;#34;orange&amp;#34;, @&amp;#34;apple&amp;#34;, @&amp;#34;lemon&amp;#34;, @&amp;#34;strawberry&amp;#34;]; NSDictionary *pDict = @{ @&amp;#34;name&amp;#34; : @&amp;#34;Tom&amp;#34;, @&amp;#34;age&amp;#34; : @18}; Thay vì viết:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ưu tiên toán tử</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/uu-tien-toan-tu/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 16:32:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/uu-tien-toan-tu/</guid>
      <description>Hôm nay mình sẽ nói về một số cái hay nhầm lẫn khi lập trình, tập trung vào những vấn đề như trên tựa đã ghi smiley (làm cái tựa for fun tý)
mọi người thấy mọi người hay nghĩ thực tế *p.f (*p).f *(p.f) int *ap[] int (*ap)[] int *(ap[]) a &amp;amp; b != 0 (a &amp;amp; b) != 0 a &amp;amp; (b != 0) a &amp;lt;&amp;lt; 4 + b (a &amp;lt;&amp;lt; 4) + b a &amp;lt;&amp;lt; (4 + b)  !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạo function trong swift</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/tao-func-trong-swift/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 16:27:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/tao-func-trong-swift/</guid>
      <description>Có nhiều cách để tạo func hơn là làm bánh hay làm tình ( chế từ câu nói của Nguyễn Miền Biên Thùy).
Tạo function 1 param func sayHello(name: String) -&amp;gt; String { return &amp;quot;Hello &amp;quot; + name + &amp;quot;!&amp;quot; } print( sayHello(&amp;quot;Peter&amp;quot;)) // Hello Perter!  Func có nhiều hơn 1 param func sayHelloAgain(name : String, anotherName: String) -&amp;gt; String { return &amp;quot;Hello &amp;quot; + name + &amp;quot;, &amp;quot; + anotherName } print( sayHelloAgain(&amp;quot;Peter&amp;quot;, anotherName: &amp;quot;Tom&amp;quot;)) // Hello Peter, Tom  ở param thứ 2 ta phải viết thêm cái tên biến ở đằng trước.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#43;&#43;11 những cái hay dùng</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/c-plus-11-nhung-cai-hay-dung/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 16:21:13 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/c-plus-11-nhung-cai-hay-dung/</guid>
      <description>Bài tham khảo từ link:
 http://www.codeproject.com/Articles/570638/Ten-Cplusplus-Features-Every-Cplusplus-Developer
 Sử dụng auto Trong C++11 từ khóa auto được dùng để compiler có thể tự nhận diện type của dữ liệu đầu vào thông qua rvalue
VD:
auto a = 1; // is equal with int a = 1 auto a = 1f // is equal with float a = 1.f auto a = new foo(); // is equal with *a = new foo();  Có một lưu ý là khi sử dụng auto cho biến bất kì thì ta luôn phải initialize cho biến đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enum flag c&#43;&#43;</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/enum-flag-c-plus-plus/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 15:51:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/enum-flag-c-plus-plus/</guid>
      <description>Hôm nọ đọc trên DNH có bài hướng dẫn về bit field
 Daynhauhoc
 Trong bài đó cũng có phần nói về bit operators. Cái này trong IOS áp dụng tương đối nhiều, nên hôm nay mình sẽ viết 1 cái tip nho nhỏ về bitwise
Bitwise Sử dụng bitwise trong lập trình nói chung làm cho code của bạn trở nên huyền bí, khó đọc. Tuy nhiên cũng có một số trường hợp áp dụng nó sẽ khiến code trông ngắn gọn, sáng sủa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/about/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 13:17:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/about/</guid>
      <description>Tôi là developer nhân dân :D, chuyên môn của tôi là lập trình IOS, lập trình game sử dụng cocos2dx. Tôi có hứng thú tìm tòi thêm một chút về javascript nữa. Ngoài lập trình tôi chơi bóng rổ và khoái bi.a, thích đọc sách. Hãy liên lạc với tôi nếu bạn có chung sở thích :D. hoangquocviet1402@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Các thuộc tính của property trong objC</title>
      <link>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/first-time-to-hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 17:22:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://gg4acrossover.github.io/hugosite/post/first-time-to-hugo/</guid>
      <description>Thời gian đầu làm việc với obj-c mình khá băn khoăn trong việc sử dụng các thuộc tính trong property như strong, weak, copy, assign. Nhân lúc rảnh rỗi sinh nông nổi, mình giới thiệu qua về vấn đề này để những ai mới làm quen với obj-c sẽ tiếp cận nhanh hơn.
Vì những cái sắp trình bày có liên quan đến bộ nhớ, mình sẽ nói qua về stack và heap trước khi đi vào vấn đề chính.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>